【自駕遊車禍】港人一家四口遊澳洲 失事撞橋兩死兩命危

一名47歲香港男護士，於本周日在澳洲新南威爾士州租用豐田Camry，載同妻兒及外母自駕遊，途經澳洲東岸一公路時失事撞向橋躉後翻滾墮坡，車禍中妻子及外母當場不治，事主和兒子則送往醫院搶救，情況危殆。當地警方表示已知會香港當局，並調查事件原因。

據悉，重傷男子姓葉(47歲)，在本港任職護士，日前趁兒子放暑假，遂一家四口往澳洲旅遊，先抵達布里斯本機場，在昆士蘭省一帶展開旅程，曾遊覽當地國家公園等等。

事發於當地周日下午4時40分，葉駕駛豐田Camry，載同46歲妻子、64歲外母及14歲兒子，離開Byron Bay後途經Clothiers Creek Road，駛至Pacific Highway時意外駛撞向橋躉及墮坡。

老婆外母都死左

十一月會去Cairns同Melborune
會租車搾

rip

有無澳洲巴絲打可以解釋下,點解係澳洲自駕遊ge意外率咁高?

因為好多人中左 "香港地路窄車多, 香港開得掂外國一定得" 呢挺垃圾流言. 家上放假個人會放鬆戒備同好多闊長路會不自然加速.

係外國開車係可以悶死你,一條路就係一條路. 單線 80 - 100. 一唔留心就可以突然駛離行車線.

另外一樣係大霧大雨, 以前唔識死一霧見唔到前面得一片朦都照開 110 .. 我諗香港就真係無呢 D 極端裝況.

City香港難揸啲
但highway其實外國難啲，啲車密麻麻但勁多車係起碼70mph+既情況下左穿右插，香港唔會有

外國多意外最大原因
太易渣
勁撚長既直路 一恰眼訓炒落海或過對面線就死得
長途車最好搵多個識渣車既人

而且澳洲d公路太多突發情況，袋鼠，雀，羊啊牛啊都有
揸長途又易分神，見條大直路無車想快到目的地又會唔覺意超速，所以其實外國highway真係好危險

曾經坐fd車係澳洲成架車炒到4輪朝天total lost, 好好彩車入面5個人都只不過係擦傷

係澳洲開左兩年車 係悶同快囉
有幾次差d死 開開下訓左幾秒去到120 差少少死

原來係我老母舊同事
RIP

因為好易瞓著，個fd 果次就咁炒左，我坐隔離都來不及反應叫醒佢，同埋好易越渣越快，我果時不斷提醒自己唔可以超速

RIP
醒返點面對

福氣

你地外國渣過未架? 長途一定租架有speed limit既踩住咁去啦.咪防左越渣越快

但冇防恰眼訓過隔離線

衝出黎柒

外國啲highway 太直太少車 望住啲風景好易怡眼訓

恰眼訓過線係你自己問題, 已經防左你幾秒上120

有冇tesla租

D香港司機成日以為自己係香港舞得掂部車就係大師父，係香港路面情況同外國點都唔同，外國有時要開冰地雪地，落大雨身邊大貨車片到d水花2米高都有，只能夠講，去邊到都要小心開車，唔好鬆懈。

幾時揸車可以全AI做

澳洲住過六年
d 人揸車真係亂撚咁揸
e.g. 無啦啦會逆線行車剷撚晒過對面線

係Perth city見過單行線u turn

仲要溫差會所有鏡起霧又抹唔走 讓線多過燈口
路通常兩線雙程 扒頭要扒對頭車個條線
讓路規則 單線過橋
夜晚冇街燈要不停轉高低燈黎睇路

呢個我都估到,唔係點會有咁多呢隻標誌?

我係Melbourne住
好多人成日都亂咁cut線
有幾次燈都唔打就cut入黎 有幾次差小小撞

當年考完個牌第一次揸就係一年後係Tasmania揸左個幾星期

有
有車一踩界會響

我係Perth揸左年幾 去到Tasmania揸都好鬼驚

架架車都識飛

夜晚揸山路玩命真係

爽

Tasmania坐home stay車有次差啲撞死個𡃁妹 戴住耳機完全唔望咁行出大馬路 條路係轉灣位仲要勁窄

Rip

要定速開cruise control 咪得囉

有次趕住去hostel 七點幾八點仲兜緊山路。成日好驚啲動物衝出嚟

呢鑊發喇 ! 本身都唔係窮人, 而家同一時間死老婆死外母, 單係保險已經fatfat, 仲有外母份遺產歸個女, 個女份遺產又歸老公. 呢次真係火燒旗桿.

收到風全城港女準備狗衝做後母, 呢次條麻甩佬十條賓周都唔夠用.

喂, 咁睇我懷疑唔係意外囉 !

其實澳洲點超速 周圍都係cam

英國撚試過連揸5個幾鐘，車住老婆仔女開到成190mph, 攰過連打3次丁
外國條路少車你唔覺自己揸到咁快，小小唔留神你已經

我fd係英國揸開車,返到黎都揸得好快,成日屌其他司機揸得慢

香港啲車響highway真係開得好慢

190mph

出事個位。。。究竟開幾快呢。。。

190mph 巴打揸邊架車

Pacific highway 滿怖highway patrol

澳洲車很凶狠的

租megane rs265
爬頭得心應手

成305kmph

係美國試過sf揸落la 仲要夜晚7點先出發 臨到la前恰住上shoulder 好彩有轟轟聲同埋條女尖叫 如果唔係應該回唔到呢個post

唔覺意超速係個人自制能力不足，死左唔使恨

其實呢個世界有樣野叫 cruise control

山路多灣只要你唔過快就冇事，大直路你先仆街。 幾百km 一條大直路真係好易眼訓。

其實有時快車會好o的， 高度集中。
反而大直路keep 110,120km/h 真係好惡頂。 有次開朋友架c36 飛到150mph都好似行緊60咁，架車太定好易訓著。

自駕遊根本慘過返工 早出晚歸踩足成日
個個位應該攰加睇牌唔識睇路

其實用cruise control重大獲；未揸過外國 freeway，就唔可以自駕遊揸過省；跟本唔係一般揸車

嘩你快到
我係美國試過開140mph，中途有鹿過馬路差啲撞

其實揸長途一定開cruise control架唔

試過喺美國玩road trip
條freeway 真係好撚悶
平時唔揸車去旅行先揸嘅真係好危險

正常香港人點會識， 香港大把車都無咁既功能

但真係好有用

有幾危?

睇親呢d新聞都覺得好心up
害死自己老婆

下下下個月去澳洲會揸車
係大陸揸開長途，三四個鐘冇問題
希望一切平安